美議員提法案關注新疆穆斯林受虐

2018年11月15日

美議員提法案關注新疆穆斯林受虐

新疆再教育營再成國際焦點。資料圖片

新疆早前修改條例，允許地方政府設立培訓中心。聯合國六名官員周一（12日）致函北京，譴責新疆修例，是將「再教育營」合法化，直指「再教育營」帶有強迫性本質，等同拘禁營。另多名美國議員擬周三（14日）聯名推出法案，揭露中國對新疆維吾爾人和其他穆斯林的虐待情況，要求特朗普強硬回應，包括制裁新疆書記陳全國等官員，及禁止輸出可能遭到中方用來監控維吾爾人的高端技術。法案又要求美國務院、聯邦調查局等機構制訂一系列報告，包括鎮壓穆斯林的規模、範圍的報告，以及建造和經管教育營的公司清單。

在昨天的中國外交部例行記者會上，發言人華春瑩被問到有關問題時開口便說：「我不知道你提這個問題的時候，心裏是怎麼看待你提到的這些美國議員的做法的？我覺得很奇怪，美國的這些議員哪來的莫名其妙的優越感，對其他國家內政說三道四！」

聯國六官員譴責再教育營

華春瑩續批評，美國議員本應集中精力為本國人民服務，但卻有選擇地忽略國內種種問題，特別「熱心」其他國家的內部事務。

新疆人大常委會上月公告新修改的《新疆維吾爾自治區去極端化條例》，當中明確「縣級以上人民政府可以設立職業技能培訓中心等部門」。當局表示此舉意在遏制、消除極端主義。聯合國人權官員在周一致函中國的信件中，提到當局修例違反國際法，只是謀求在新疆拘禁穆斯林提供法律依據，擔憂有關舉措不僅違反基本人權，還「製造恐懼、仇恨及孤立」，或導致更多激進及極端主義。

美國之音/《紐約時報》

上一則
上一則
點滴：麥當勞現身岡山搶生意

下一則
下一則
爭南太平洋影響力向財困主辦國「撒幣」習赴APEC或晤彭斯